多倫多車禍】疑兇行兇前fb神秘留言 「非自願單身者的叛逆」

加拿大多倫多貨車蓄意撞人案，警方指疑兇行兇前數分鐘，在facebook神秘留言。

多倫多警方高級探長吉布森（Graham Gibson）表示，25歲疑兇米納西安（Alek Minassian 圖左）行兇前幾分鐘，在facebook提到「incel rebellion」（非單叛逆）。在一些網上留言板，「incel」是「involuntary celibacy」的縮寫，意思是「非自願單身」。

米納西安的貼文，亦談及2014年美國加州一宗六死襲擊案，當年兇徒羅杰（Elliot Rodger 圖右）在行兇前曾拍片，怨恨女性不接受他追求，揚言要「殺光女孩子」。米納西安貼文中讚他是「一流君子」。

外國毒撚仲恐怖過香港

原來係特登

不教渡陰山

食檸檬食到傻撚咗